Сначала найдём центр масс квадрата без одного ребра.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[thick]
	\def\a{3}
	\begin{scope}[rotate = -90 + 35]
		\draw[ultra thick] (0, 0)
			-- ++(0, \a) node[midway, above left] {$m$} coordinate(A) node[above] {$A$}
			-- ++(\a, 0) node[midway, above right] {$m$} coordinate(B) node[left] {$B$}
			-- ++(0, -\a) node[midway, below right] {$m$} coordinate(C);
		\draw (\a / 2, \a) -- ++ (0, - \a / 3) node[midway, below] {$\ell$} coordinate(O);
		\draw[dashed] (O) -- ++(0, -\a / 6);
		\draw[dashed] (A) -- ($(A)!2!(O)$) coordinate(D);
		\pic[draw, blue, angle radius = 0.5cm, angle eccentricity = 1.5,
			pic text = \scriptsize$\alpha$]
			{angle=D--A--B};
	\end{scope}
	\coordinate (H) at ($(A -| B) + (\a / 2, 0)$);
	\coordinate (Top) at (A -| B);
	\draw (A) -- (Top) -- ( Top |- C) coordinate(Bot) -- (C);
	\draw[<->] (H) -- (H |- C) node[midway, right] {$h$};
	\pic[draw, blue, angle radius = 0.5cm, angle eccentricity = 1.5,
		pic text = \scriptsize$\alpha$]
		{angle=Bot--C--B};
	\pic[draw, blue, angle radius = 0.5cm, angle eccentricity = 1.5,
		pic text = \scriptsize$\alpha$]
		{angle=Top--B--A};
	\fill (A) circle(1pt)
		(O) circle(1pt);
\end{tikzpicture}
\end{center}
Расстояние от стержня $AB$ до центра масс равно
\begin{equation}
	\ell = \frac{ 2 m \cdot \frac{a}2 + m \cdot 0 }{2 m + m} = \frac{1}{3}a
\end{equation}
Тогда тангенс угла наклона $\alpha$ равен
\begin{equation}
	\tg \alpha = \frac{\ell}{ a / 2} = \frac{2}{3}.
\end{equation}
Расстояние $h$ по вертикали выражается через угол и сторону квадрата следующим образом:
\begin{equation}
	h = a \cos \alpha + a \sin \alpha = \frac{5}{\sqrt{13}}.
\end{equation}

\answer{$h = a \cos \alpha + a \sin \alpha = \frac{5}{\sqrt{13}}$}
